有1M退休金，買咩好

老豆問我有1m退休金
除左放起銀行，仲有咩投資
佢話賺多過銀行saving 個率已經ok
唔介意耐d回本，但唔可以蝕
請問有咩投資產品推介？

All in Otis

原來唔可以蝕，咁做定期啦都係

買正苦年金

做買樓首期+ 雜費

唔蝕得
咁渣住擺入棺材啦

tsla 9988 6823

直債

富途現金寶 高過銀行saving rate

分3筆, 3個月定期 1.6%
每個月都會好似有1千蚊
老人家會覺得好爽...

瑞士山區肺

原油寶

買樓

三公子都睇好
睇黎呢鋪穩陣了

政府年金，如果有噤長命拎

美國標普500ETF。歷史上從來未蝕過

年金每月回$6000
75歲就回本

老豆買左 話佢ON9 都話唔切

我覺得46蚊買冇得輸，但又唔想燈到佢，一齊靜靜地贏啦

認真答你

最低風險：現金基金，基本上唔會蝕，回報同息率掛鉤，2019年回報(美元）1.5%-1.8%

低風險：債券基金，大部分時間都係正數，可以做到每月派息，平均回報(美元債）2%-4%

唔一定要all in, 有1m分開買3-4隻基金都ok

最好向大行買(Fidelity, BlackRock etc.)

All in Carrier

買年金，重點係食埋生果金同長生津，

得閒渣更的士，中生產生活！

得一萬夠買d咩

定期囉最穩陣

棺材啦，呢樣嘢只會愈嚟愈貴，而且長遠係一定用得著，無蝕底，買嚟嘅仲係人生最後尊嚴，係真正嘅價值投資

唔好再推年金...做年金不如做儲蓄PLAN
年金只要你決定左個一刻, 個大舊錢就唔再屬於你, 只可以每月等佢派...

同意樓上所講, 分幾份
一部份活期或短定期,
一部份做啲長少少嘅定期, 3或5年

有朋友都諗過攞住1M去泰國退休, 所以有傾過可以咁玩

慘 QE後追唔到通脹等於每年蝕緊
呢個金融制度唔鼓勵儲錢，低息穩健投資等於被打劫

當然投資係樓主身上
你計返銀行個息比佢咪得

咁就坐穩啦

得嗰1M， 樓主都係畀心機，你老豆靠你養

歷史上從來未蝕過

All in 港燈 4%息。加埋生果金有$7000一個月。夠做高級廢老

買年金加生果金
被動收入應該有9k

叫老豆用淨既月供科技股留番比個孫

英sir 信徒？

唔係

All in HSBC

其實唔可以蝕包唔包輸通脹？最近我都要幫屋企人諗，就諗過下下面呢幾樣

低風險：
- 定期（留意匯率風險）
- 儲蓄保險（留意保證回報）
- 年金 （包輸通脹）
- 樓主自己買樓，佢放晒入你個mortgage link度

中風險：
- 投資級別債，分番開幾十隻買，唔做孖展
- 好似上面巴打咁講買低風險的債基（留意基金有一堆收費加價格上落）

最尾係揀左儲蓄保，因為未買樓
如果我買樓會入佢地d 錢去mortgage link, 唔洗煩
唔推定期，得1.x%, 放入za bank 都有1%活期

問你老竇乜叫唔可以蝕
每一日都唔可以負數?如果咁既買定期啦

不問價TQQQ
長揸必勝

匯豐收息博反彈

利申：9up

年金

真係好咩？

生果金 同 長生津 係兩個只可拎一個？

1M 邊夠去泰國退休......最研究成點

而家仲買6823根本係on9行為。股值偏高經濟下行週期長揸唔會有咩錢賺。一係揸10年

我幫2老玩緊新資金+新資金定期+refer人
玩完就入mortgage link

先拎生果金，過幾年升長生津，

如買一百萬年金到時一個月收九千幾

玩少左添

分三部份
1. QQQ 或 VOO 35萬
2. 主動型ETF 例如ARKG 35萬
3. 外幣 分三部份 每個10萬hkd轉
日元（避險），澳紙（高息），美金（穩）

all in hsbc

投資骨灰窰，遲下好貴，又可自用

買左匯豐，佢回報麻麻，單純想要番個匯豐戶口
幾年前開唔到，順便開番個咁

樓上有位巴打貼左blue 條link, 望落好似都唔錯

btw, 匯豐隻app 進步左唔少

骨灰甕位

孝順咪買年金
仆街咪買人壽（寫你名）

True
1. 一定有用
2. 越來越貴

買滙豐

得一萬蚊 雞碎咁多 是但啦😂

美股for sure

0005

樓, 收租

各位如果想同買保險/基金
建議起底睇睇佢D舊post先決定。

或者參考下：亂世Clients-柴米油鹽理財自保團隊

起碼夠黃

要睇返你本身流動資金夠唔夠 因為係退休金 所以唔建議你買高風險既投資產品 通常有2種做法

如果現金流足夠 可以選擇儲蓄保險
如果現金流不足 可能買年金or cash coupon更適合

想知多啲可以tg我

美股 AAPL FB GOOG AMZN DIS
科技ETF VGT

認得你個名
上次先講咩買年金

弱智先買出儲蓄保
你十幾年內攞出黎 本金都回唔到
google下儲蓄保 有咩黑歷史

好心你啦 乜柒都唔識就走去搞 新資金定期

一日到黑 同屋企人計畫買埋曬d垃圾

儲蓄保全行最賺錢
頭一年供款廿一唔多落晒aa袋

比你推唔推

全部儲蓄保險都係保險裡面最賺到傭既product 買果班自己諗清楚唔好做水魚

樓主個弱智仲話「揀儲蓄保都幾好」
人唔笑狗都吠

乜撚都唔識 又唔識得去了解下

上個po仲撚on 9 個老母搵得10幾k 一個月
話好唔好去買退稅年金 係咪返工返到65歲就抵
連老母根本唔撚洗交稅都唔知

教精樓主我都無錢分
但樓主蠢撚到忍唔住屌

棺材山地買左未?

樓主可以tg我

認真 依個都不失為一個保本既投資

3715

買樓
一定唔會輸

由100年前hold到依家 又真未蝕過

買骨灰翕位
起碼有得用

x2

原油寶賺到笑

原油寶+滙豐

最佳拍檔

2800盈富

用黎買樓最安全

2047

Ww3

如果真係要買正股收息，可考慮用期權short put，入到會平啲，入唔到當收高息，相反出貨就用short call，好多退休人士夠本錢接貨會咁玩，假設月頭等價做short，一般short到一至兩轉(put或call)已經好過收一年股息，而指數ETF如2800, 2828, 2822亦相對穩陣

當然也有坐貨風險，但既然原本都諗住買嚟收息，風險唔會因為short期權而大咗，最緊要係做covered short，即係有足夠本錢接貨(short put)，或有足夠股票出貨(short call)

過常係搏隻股短期升值驚等唔切至會直接買股

劍橋

你係財經台問咁多個人，我諗大部分人都輸錢，其實揸現金定期巳經贏好多人

買完保險拎番出黎
同我自己做定期慢慢燒有咩分別?

揀隻近熊all in落去

3175

邊間公司邊個plan？